[comment]: # translation:outdated

[comment]: # ({43ef458c-43ef458c})
# 6 Sender

[comment]: # ({/43ef458c-43ef458c})

[comment]: # ({90bfe589-836aa47c})
#### Обзор

Zabbix sender - это утилита командной строки, которую можно использовать для отправки данных о производительности Zabbix серверу для последующей обработки этих данных.

Обычно эта утилита используется долго выполняемыми пользовательскими скриптами для периодичной отправки данных о доступности и производительности.

Чтобы отправлять результаты напрямую на Zabbix сервер или прокси, необходимо задать тип [элемента данных траппер](/manual/config/items/itemtypes/trapper).

[comment]: # ({/90bfe589-836aa47c})

[comment]: # ({880450b1-fce06a66})
#### Выполнение Zabbix sender

Пример выполнения Zabbix UNIX sender:

    shell> cd bin
    shell> ./zabbix_sender -z zabbix -s "Linux DB3" -k db.connections -o 43

где:

-   z - хост Zabbix сервера (также можно использовать IP адрес)
-   s - техническое имя наблюдаемого узла сети (так как указано в веб-интерфейсе Zabbix)
-   k - ключ элемента данных
-   o - отправляемое значение

::: noteimportant
Если значения опций содержат пробелы, то эти значения необходимо заключить в двойные кавычки.
:::

Zabbix sender можно использовать для отправки нескольких значений из файла. Обратитесь к [странице помощи Zabbix](/manpages/zabbix_sender) sender для получения более подробной информации.

Если указывается файл конфигурации, для отправки данных Zabbix sender использует все адреса, которые указаны в ServerActive параметре конфигурации агента. Если отправка на один адрес завершится ошибкой, sender попытается отправить на другие адреса. Если отправка партии данных завершается ошибкой на один из адресов, тогда следующие партии данных не будут отправляться на этот адрес.

Zabbix sender принимает строки в UTF-8 кодировке (как в UNIX-подобных системах, так и в Windows) без изначального маркера последовательности байтов (BOM) в файле.

Zabbix sender в Windows можно выполнить аналогичным образом:

    zabbix_sender.exe [опции]

Начиная с версии Zabbix 1.8.4 утилита zabbix\_sender была улучшена в плане отправки данных в реальном времени. Имеется ввиду, что большое количество значений, полученное за короткий промежуток времени, будет накапливаться во временном стеке и затем будет отправлено серверу за одно соединение. Данные, пришедшие через менее, чем 0.2 сек с момента получения предыдущего значения накапливаются в одном стеке, но максимальное время их накопления до отправки все же 1 секунда.

::: noteclassic
Zabbix sender завершится с ошибкой, если в указанном файле конфигурации имеется ошибочный (не соответствующий определению *параметр=значение*) параметр.
:::

[comment]: # ({/880450b1-fce06a66})
